# 计算器注册

## 概述

在南洋理工大学的考试中，只允许使用已注册的计算器。为确保考试公平，所有学生在考试中使用计算器之前必须完成计算器注册程序。

有关认可计算器和注册日期的最新信息，请访问[官方计算器注册页面](https://www.ntu.edu.sg/computing/admissions/undergraduate-programmes/list-of-approved-calculators-registration-dates)。

## 认可的计算器型号

请参考[认可计算器型号列表](./calculator-%20registration/approved-calculators.pdf)获取完整和最新信息。考试中只允许使用官方文件中列出的计算器型号。

!!! warning "重要提示"

    - 考试中只允许使用官方文件中列出的计算器型号
    - 计算器必须保持原始状态，不得改装
    - 计算器外壳上不允许有任何标记或书写

## 注册地点和时间

- 地点：电气与电子工程学院硕士办公室 (S2.1-B2-19)

| 学期 | 第一场 | 第二场 | 第三场 |
|--------|-----------|-----------|-----------|
| 第一学期 | 9月9-13日<br>(上午10点 - 下午4点) | 10月21-25日<br>(上午10点 - 下午4点) | 11月18日 - 12月6日<br>(上午8:30 - 下午5点) |
| 第二学期 | 2月10-14日<br>(上午10点 - 下午4点) | 3月24-28日<br>(上午10点 - 下午4点) | 4月21日 - 5月9日<br>(上午8:30 - 下午5点) |
| 特殊学期 | 待定 | - | - |

## 常见问题

??? question "如果计算器注册贴纸脱落了怎么办？"

    请立即前往电气与电子工程学院硕士办公室重新注册。建议在考试前检查计算器贴纸的状况。

??? question "我可以注册多个计算器吗？"

    可以，但每个计算器都必须是认可型号列表中的型号。

??? question "如果我需要更换计算器怎么办？"

    购买新计算器后，你需要重新完成注册程序。建议保留旧计算器作为备用。

??? question "如果我的计算器不在认可型号列表中怎么办？"

    填写新型号申请表，提交给相关部门审核，等待批准。获得批准后，你可以进行计算器注册和标签程序。如果需要进一步帮助，请联系考试管理办公室。